還能繼續重用？連格堪比「二五仔」...

英超第12輪，曼聯1-3負於曼城。對於摩連奴的排兵佈陣，英國媒體賽後都有不少的爭論。爭論的焦點在於馬達是否比連格更應該正選。

《曼徹斯特晚報》認為馬達更應該正選，賽後他們僅給了連格3分的全場最低分：「中場的一次失誤，直接造成曼聯的失球，而且在前場沒有什麼亮點，顯得很平庸。」BBC也認為，曼聯今場在中前場沒有派山齊士與馬達正選，在反擊當中球隊很掙扎，全場都只有1次射正。

應該說，連格今場的表現是相當糟糕的。曼聯的前2粒失球都是因為連格在前場的失球，特別是第二粒失球，迪基亞開出球門球，連格在中場被費南甸奴直接攔截，應該說在中場這個位置被攔截是非常危險的，曼城可以直接形成反擊，曼聯的防守還沒有完全佈置好，讓曼城的攻擊手直面曼聯的中堅這等同於自殺，結果阿古路與馬列斯輕輕鬆鬆了做了一個踢牆配合之後將球攻入。

實際上，曼聯的第一粒失球也是連格在前場的失球。他的護球能力與技術能力與馬達相比還是差得比較遠。連格是摩連奴比較偏愛的一名球員，在他傷癒之後，他基本上就鎖定了一個正選位置。但今季連格在英超聯賽中出場了8次，數據上的表現是0入球與0助攻，作為一名翼鋒來說，這個數據慘不忍睹。

連格的優勢在於能跑，態度非常積極。但他的潛力與上限就擺在那裡，不可否認上季連格的確有一段時間接連轟入世界波，入球與助攻的數據非常漂亮，上季他總共攻入了13球，一度被稱之為「大英帝星」，但這畢竟是曇花一現。今季，連格在進攻端的防守相當糟糕，基本上創造不出有威脅的進攻。在國外的社交網站上，已經有眾多的球迷向摩連奴請願，希望在正選陣容當中拿下連格，無論是派上山齊士還是馬達，效果肯定都比連格在場上時更好。

我們當然不能否認，連格是有能力的，他是英格蘭的主力球員，而且深受曼聯多任教練的信任。但作為一支豪門球會來說，連格的上限就擺在那裡，把他放在一個翼鋒的位置上多少有一些奢侈，他對球隊在進攻端的貢獻是相對來說是很有限的，你很難想像如果把連格放在曼城、或者利物浦，他有能力頂替史達寧、辛尼、沙拿或者是文尼成為一名正選嗎？顯然是沒有，而曼聯陣中有遠比連格能力更強的攻擊球員，無論是馬達、拉舒福特還是山齊士。

關鍵的問題還是在於摩連奴對連格的定位。如果把連格定位為一名輪換球員，或者是盃賽主力，這完全是沒有問題的，連格是有能力做到這一點。如果把他定位成一名雷打不動的主力，這或許就會影響到球隊的戰績了，恐怕都會限制曼聯的上限。

捉鬼了

廢啫 犯法牙

有個連字都是垃圾

連迪路夫

連尼住

第一球mark ddg

連登仔

連你老母

連詩雅